「獨聯」 「學動」爭食 「雞啄唔斷」互捅

昔日鼓吹中學生成立所謂「本土關注組」的「港獨」組織「學生動源」，聲勢早已大不如前；另一邊廂新成立的「學獨聯」不斷在網上招兵買馬，召集人陳家駒日前更在立法會搗亂博搶鏡。兩「獨」組織近日掀起罵戰，疑有「學獨聯」成員暗中批評「學動」等人「小學雞圍威喂」，「學動」成員隨即反擊，指控「學獨聯」旨在「消滅潛在競爭對手」而存心抹黑，「狗咬狗」鬧劇一觸即發。

「學生動源」在2016年一度崛起，該組織企圖動員思想仍未成熟的中學生在校內組成所謂的「本土關注組」，當時有逾二十所中學不幸中招，有人在學校派發宣傳單張播「獨」。該組織其後更口口聲聲揚言「不設底線」，要以暴力或流血方式促成「港獨」，於當時風氣而言是極為激進。

時移勢易，「學動」的激進口號慢慢被人看穿是只說不做的宣傳伎倆，煽動力大不如前。去年他們圖謀重施故伎發起「『港獨』入校計劃」，結果無人理會，草草收場。

新小學雞出現 引發同性相斥

至於近月在網上討論區聲稱經過「公投」成立的「學獨聯」，香港文匯報早前詳細報道其成立目的與過程，當時已有網民查詢「學獨聯」與「學動」分別何在，更表明若兩者分別不大，便無意支持。有見及此，發起「公投」的網民「分裂的貓靈」在回應時明顯要跟「學動」劃清界線，聲稱「『學生動源』暫時只處理到中學生」，而「學獨聯」則會「聯合所有本土院校，提供互相支援的抗爭模式」，取而代之意圖已見端倪。

至日前「學獨聯」召集人陳家駒在立法會上高呼「香港『獨立』、以死相搏」口號而被逐離場，用正常人眼光看來這是行為不檢，但對「港獨」派而言這便是「戰績」。

「港獨」滋事者本來已是社會極少數，如今還多了新對手「爭食」，衝突在所難免。「學動」召集人鍾翰林前日在facebook作出批評，矛頭對準所謂「近月出現新的『獨』派學生組織」，一方面自命大方表示願意對「獨」派所有學生組織合作及作出協助，另一方面卻暗示有組織刻意「互相攻伐」，形容有人「始終喜歡消滅潛在競爭對手」。

另一名「學動」成員「Yanni」稱該組織正是「學獨聯」，批評對方有成員「周圍話其他圈內中學生係小學雞圍威喂」，斥責對方「作為一個所謂學生組織，自己都唔支持中學生搞社運，算點？」要求對方作出回應。

陳家駒其後分別在兩人的fb回應，他首先聲稱與「學動」並非敵對，未來或可能有合作空間，又故作大方稱「接受有成員對其他組織作出批評，若有抹黑情況或偏見，亦只會盡量作出解釋及調解」云。

文匯

五毛文匯報編輯

"唔支持港獨"(前名"晴報九十後編輯")

你啲分化技術好撚廢